# อยากแท็กเพื่อนในแต่ไม่อยากให้เห็นกันเยอะHowto Facebook #
เวลาเล่นมีหลายครั้งที่อยากโพสรูปข้อความแชร์บางสิ่งให้เพื่อนรู้หรือเห็นอะไรน่าสนใจก็อยากแท็กเพื่อนเราแต่การแท็กเพื่อนเท่ากับว่าเพื่อนของเพื่อนที่เราแท็กซึ่งไม่ใช่ของเราก็จะสามารถเห็นโพสที่เราแท็กเพื่อนไปวันนี้มีวิธีง่ายมากที่จะทำให้โพสของเราเห็นกันเฉพาะแค่จริงสามารถตั้งค่าถาวรให้โพสของเรา
ไม่ใช่แค่โพสที่แท็กเพื่อนแต่เป็นทุกโพสของเรามีแค่เท่านั้นที่เห็นได้คลิกมุมบนขวาที่เป็นลูกศรชี้ลงและเลือกเลือกเลือกแถวมุมบนขวามือจะเห็นได้ว่าหน้าจอนี้ตั้งค่าเป็นมาก่อนเปลี่ยนโดยคลิกตรงคำว่าเลือกเลือกนอกจากจะให้โพสของเราเห็นเฉพาะแล้วในกล่องข้อความด้านล่างยังระบุคนที่เราไม่อยากให้เห็นโพสของเราเลยได้ด้วยคนนั้นต้องเป็นเพื่อนในระบุได้มากกว่าคน
ทุกโพสจะเป็นไปตามที่เราตั้งค่าไว้ถ้าต้องการเปลี่ยนแปลงเป็นรายโพสก็เลือกที่ปุ่มสถานะของโพสได้เลยเช่นโพสนี้เป็นข่าวสารอยากให้เห็นแบบสาธารณะก็เปลี่ยนให้เป็นได้แต่โพสถัดไปต้องเปลี่ยนสถานะของโพสให้กลับมาเป็นเหมือนเดิมหากไม่เปลี่ยนโพสถัดไปจะเป็นสาธารณะโดยอัตโนมัติตามที่มีการเปลี่ยนแปลงก่อนหน้านี้
Facebook friends list friends friends settings privacy Edit public public more options custom Friends Facebook custom privacy public Custom Forums Howto 